世界盃2018 軼事, 紀錄 😁👍

1. 首次晉級
本屆世界盃有冰島和巴拿馬兩支首次晉級決賽週的球隊。

2. 首個參賽國家人口少於40萬
冰島成了歷屆世界盃決賽周中，首個人口少於40萬的參賽國家或地區。

3. 阿根廷與尼日利亞再度於小組賽相遇
自尼日利亞在1994年首次晉身世界盃決賽周，先後五次與阿根廷在分組初賽中被抽在同一組別，分別是在1994年、2002年、2010年、2014年及本屆，亦為世足賽史上罕見之特例。唯獨1998年沒有被分在同一組。且更巧合的是，兩隊在過去四屆的分組賽對壘，阿根廷皆小勝尼日利亞一球，而最後阿根廷亦在本屆的分組賽以2-1擊敗尼日利亞，五屆的分組賽對壘皆小勝尼日利亞一球。

4. 久違多年再次晉級
秘魯與埃及兩支缺席決賽周超過四分之一世紀的球隊亦成功晉級決賽周（秘魯上次晉級決賽周是1982年，埃及則是1990年）。

5. 亞足協首次有五支球隊晉級

😁👍

民建聯貼波幫市民贏大錢

6. 世界盃常客未能晉級
荷蘭, 意大利, 智利, 巴拉圭, 喀麥隆, 科特迪瓦, 加納

7. 增列規則
-增加紅黃牌扣分作為排名比序：黃牌扣1分，2黃變1紅扣3分，直接紅牌扣4分，1黃1直接紅扣5分。扣分少的排名在前。
-避免上屆的蘇亞雷斯咬傷基亞連尼但是沒有做出判罰情形再度發生，因此世界盃規則第12條中，咬人將和其他的不當行為一樣，將被判罰自由球，咬人的球員將被紅牌罰出場。
-本屆世界盃淘汰賽階段開始，若進入加時賽，比賽雙方可額外多出一個換人名額。

8. 世界盃用球
今屆世界盃用球為電視之星 18（Telstar 18）。該球事先於2017年11月9日在莫斯科展示，外型混合黑色與白色，從正面看設計與風車相似。設計的原意為方便電視機的觀衆可在電視機面前看清楚球的位置，實則該球為1970年世界盃用球的改良版。

今屆用球為世界盃史上首次分組賽與淘汰賽階段使用不同的用球。其中分組賽的用球於上段提到，而淘汰賽的用球與分組賽的用球唯一不同的是黑色部分轉為紅色，並命名為Telstar Мечта。

9. 喜般

破紀錄

1. 開幕戰
--本屆世界盃揭幕戰，主辦國俄羅斯以5:0擊敗沙特阿拉伯，除延續主辦國首戰不敗的戰績外，也創下84年來主辦國首戰的最佳紀錄（1934年世界盃意大利以7:1擊敗美國）。
-本屆世界盃揭幕戰，俄羅斯球員卓利舒夫於24分鐘後備入替阿倫·迪沙哥夫，並於上半場43分鐘和下半場補時1分鐘入球，成為首位於揭幕戰後備入替，能取得入球的球員。
-本屆世界盃揭幕戰，俄羅斯球員高路雲於下半場補時4分鐘以直接自由球入球，成為首位於揭幕戰以直接自由球入球的球員。

2. 入球
-冰島在小組賽對上阿根廷時芬保加臣於上半場23分鐘入球，打入球隊在世界盃的第一個入球。
-巴拿馬在小組賽對上英格蘭時巴洛伊於下半場77分鐘入球，打入球隊在世界盃的第一個入球。
-比利時在小組賽第二圈以5:2擊敗突尼西亞，創下他們在世界盃史上單場入球最多的紀錄。
-英格蘭在小組賽第二圈以6:1擊敗巴拿馬，創下他們在世界盃史上單場入球最多的紀錄。
-突尼西亞球員賓·尤素夫在G組最後一輪賽事對巴拿馬中射進世界盃歷史上第2500球。
-本屆首兩輪共32場的分組賽，所有比賽都有入球，是自1958年世界盃以來的首次。
-本屆48場分組初賽中，只有C組的法國對丹麥這一場比賽沒有入球，是自1958年世界盃以來，分組初賽最少沒有入球比賽的一屆。
-直到分組初賽結束，所有的參賽隊伍（共32隊），至少有2個入球，為世界盃首見。
-本屆所有64場賽事中，除分組賽法國對丹麥這一場比賽沒有入球之外，其餘賽事均最少取得一個入球，是自1958年世界盃以來，最少沒有入球比賽的一屆。

3. 球員
葡萄牙在小組賽對上西班牙時基斯坦奴·朗拿度於上半場4分鐘打入一球十二碼，成為第4位在世界盃史上連續4屆有入球的球員。（其餘三位是比利，烏維·施拉及高路斯）
葡萄牙在小組賽對上西班牙時基斯坦奴·朗拿度於上半場4分鐘打入一球十二碼，成為首位連續八屆國際級賽事有入球的球員。（2004年歐洲國家盃、2006年世界盃、2008年歐洲國家盃、2010年世界盃、2012年歐洲國家盃、2014年世界盃、2016年歐洲國家盃、2018年世界盃）
葡萄牙在小組賽對上西班牙時基斯坦奴·朗拿度於上半場4分鐘、44分鐘、下半場88分鐘連進三球，以33歲130日之齡，成為世界盃史上最年長上演帽子戲法的球員。
葡萄牙在小組賽對上摩洛哥時基斯坦奴·朗拿度於上半場4分鐘入球，以85球成為歐洲國家隊入球最多的球員。
埃及門將艾哈達里在對沙特阿拉伯賽事中正選上陣，以45歲161日之齡，打破上屆哥倫比亞的蒙達貢的最老球員上陣的紀錄。
日本在小組賽對上塞內加爾時，本田圭佑踢進個人生涯在世足賽的第4球，成為第一位在3屆世足賽都有入球的日本球員，也是世界盃史上入球數最多的亞洲球員。
阿根廷在十六強對上法國時，美斯單場送出兩次助攻；成為第一位在世界盃史上連續4屆有助攻的球員。
法國球員麥巴比在決賽的入球，也讓他成為繼巴西球王比利之後，第二位未滿20歲就在決賽入球的球員。

日本公平競技分

6. 世界盃常客未能晉級
荷蘭, 意大利, 智利, 巴拉圭, 喀麥隆, 科特迪瓦, 加納

> 仲有美國

冰島多左8百萬人

4. 分組賽紀錄
分組預賽期間，全部球隊共踢進122球，最多入球為比利時隊的9球，個人最多入球則是英格蘭隊簡尼的6顆。
小組賽3戰全勝的球隊為比利時、烏拉圭與克羅地亞。
日本隊繼2010年世界盃後，再次晉級16強，是隊史首次在歐洲國家主辦的世界盃挺進第二圈；亦是本屆唯一闖進16強的亞洲球隊；也是在世界盃史上從小組賽晉級次數最多的亞洲球隊（3次）。
今屆五隊非洲球隊皆在首圈分組賽出局，是1986年世界盃以來的首次沒有非洲球隊晉級次圈比賽。
烏拉圭是32支球隊中唯一在小組賽全勝且未失一球的球隊，為本世紀以來首次，前次紀錄為1998年世界盃由阿根廷所創下。
過去連續四屆都進入四強的上屆冠軍德國隊，今屆分組賽中表現欠佳，僅獲得1勝2負，未能晉身16強，成為連續第三屆未能從分組賽勝出的衛冕冠軍；亦是連續第七屆在分組賽首圈與墨西哥相遇並無緣16強的球隊。

係咪第一屆無0-0？

法國丹麥

本屆所有64場賽事中，除分組賽法國對丹麥這一場比賽沒有入球之外，其餘賽事均最少取得一個入球，是自1958年世界盃以來，最少沒有入球比賽的一屆。

12碼呢？係咪最多？

直至決賽法國對克羅地亞，本次賽事一共判罰28個十二碼，是單屆世界盃十二碼的最高記錄。

VAR

5. 淘汰賽紀錄
今屆十六強賽事共踢進了24球，其中首個十六強比賽日共進了10球，創下十六強單日比賽日的總入球紀錄。
縱觀今屆所有十六強賽事，除墨西哥與瑞士之外其餘球隊均能取得入球。
法國隊於淘汰賽上以4-3擊敗阿根廷，是自1970年世界盃以來，首場淘汰賽於法定時間內對賽雙方至少都有3個入球（1986年世界盃比利時對蘇聯及1970年世界盃意大利對西德的兩場比賽戰果雖都是4-3，但這個比數只在加時後才出現，上一次在法定時間對賽雙方至少都有踢進3球的淘汰賽，是1966年世界盃葡萄牙勝北韓5-3。）。
英格蘭在十六強中以十二碼大戰戰勝哥倫比亞，是該隊在世界盃歷史上首次以十二碼大戰取勝。
墨西哥在十六強中被巴西淘汰，這是墨西哥隊連續第七屆晉身並止步於十六強。

6. 8強
除首屆1930年世界盃外，從第二屆 (1934年) 世界盃開始，巴西或德國/西德兩支奪冠最多的球隊，至少其中一隊必定佔有四強其中一席，但隨着本屆德國隊小組賽出局及巴西隊在半準決賽遭到比利時淘汰之後，本屆成為自1934年世界盃以來四強名單首次沒有巴西或德國，亦是第一次四強名單中沒有巴西、德國/西德、意大利及阿根廷四隊出席世界盃場次最多的球隊。（依序為巴西109場、德國109場、意大利83場及阿根廷81場）。

樓豬D文係咪大陸文黎 乜9打入打入

法國丹麥0:0 點撚樣叫32場都有入球

剩係記得尼馬碌地 廿年後問返我都應該只係最記得呢件事

頭兩輪

法國對丹麥 第3輪

本屆首兩輪

意大利 - 18
荷蘭 -10
智利-9
巴拉圭 - 8
喀麥隆 -7
科特迪瓦 -3
加納-3

美國 -10

咁多隊唔到世界杯，意大利出席次數最多，美國荷蘭第二